一人一個演技退步既演員

劉德華
後生做雷洛傳個雷洛
仲好過追龍個雷洛

門徒打後回晒塘

永遠都係果個樣，拍俾啲大陸狗睇是撚但都袋咁撚多錢

所謂天王級演員
做極都係咁 都無進步過
自然冇退步
E.g. 古天樂

Btw唔好意思 借一借位
【黃色資訊平台】放假終於唔洗fact check！

古天樂人係幾好

但演技有「退步」ge空間咩？

劉青雲

苗僑偉

明明賭城風雲入面，表情多變，識得拿揑情緒變化

點知之後無以為繼，套套都屙屎唔出樣，成日面黑無表情

做完黃藥師之後

成日掛住個chok樣，唔知想點

所以咪話 做極都係咁
咩戲咩角色都係咁嘅樣

胡杏兒算唔算

黃浩然

楊千嬅

劍雄 PTU頂峰
杜sir棒唔起既阿斗

視帝雨，視帝祥

陶大宇

明明刑偵同縱橫四海都好撚型, 但返番cctvb之後就凈係識 阿mi呀

心花放

巔峰係大時代丁孝蟹

豹哥

三哥。。譚仔果個

佢一向賣個樣即
情越雙白線好睇呀

唔算
佢戲屎方面維持得幾好

Rocky

周星馳？

梁朝偉
拍笑片個時好生鬼
轉拍文藝片之後得一個表情

偉仔都屌

100分退到98分都係退
食屎王家衛浪費左梁朝偉

郭晉安？

咁拍唔同題材緊係咁架

阿旺上身

上左巔峰落唔返黎

林峯 早廿年前拍尋秦記 大唐雙龍傳 天涯俠醫個陣勁好睇
之後開始定型左「chok樣」之後D戲keep住做chok樣 冇以前咁放咁好睇

佢做尋秦記個陣同呂不偉講真正身份個陣好正

廖啟智

佢依家永遠做戲都係得一個Tone~
演得唔活

無間道個時D表情好正

係喎 明明佢就係做尋秦記演技好爆出黎既⋯
後來唔知發生咩事唔係好掂

好黑

羅嘉良

而家佢專心支持填海好過啦

選戰開始唔掂

膚色同演技成反比
演技好嗰陣時就會好黑
演技唔好嗰陣就變返白

三哥 可能我睇厭左
不過都係chok既

古天樂真係垃圾黎
吹到距影帝咁
得一套尋秦記…
其實只係個劇本好

睇下門徒就知
呢套戲真係將所有人嘅演技推到頂點

距都冇演技可言

梁朝偉要屌啦
連續拍埋哂啲濕鳩大陸戲

黎耀祥

我寧願翻煲林峯啱啱出道D舊戲都唔睇佢中後期同依家D戲
利申林峯影迷 但只限舊戲

由一個on9仔變到咁心狼手辣

古仔除咗尋秦記之外有咩做得好嘅代表作

由門徒 証人開始
全部同一個feel
老差骨 or 老謀深算

門徒 道友

門徒
但呢套應該係因為個導演push得太勁
幾乎個個都演技顛峰

又唔係退步 覺得千篇一律
廖啟智

呢張cap圖用得幾好
真嘅林峯已經被Chok樣冒充

本地蛋ok喎

楊千嬋

不過從來都無進步過

有聲

其實唔可以話退步
係到樽頸位

見大部人講嘅都係拍左十幾廿年

有好劇本先得架

有樣咩

豬八戒
韓信
柴九
劉醒
柴九
柴九
柴九

大天二，學警上位之後依家套套一樣

荷蘭叻
以前咁好戲呃得下人，而家現晒形

佢係講緊做乜嘢嘅角色都係咁嘅款，冇進步亦都冇退步

我都覺 佢越大越要chok 咁

成日都懶chok 講 梗係啦
呢3個字個語氣同喱咕喱咕新年財 一模一樣.佢好多套戲 講梗係啦 都係咁講

佢後生個時演技普通但唔算chok
最多懶靚仔
近幾年唔係睇成好多 但有時去食飯電視都有播
佢懶chok 再加埋而家真係老左個樣真係難頂

講開情越雙白線，肥貓d戲都屎咗，做造皇者個時淨係識得鳩嗌。

佢演技同佢普通話差唔多
其實佢拍笑片幾好睇

當年賭場風雲佢比人笑到仆街喎

賭城俾人cap 圖 cap 到佢面慒啦
佢仲敢咩 我諗個時佢係來同歐陽震華鍊過先上身咁
拍cctvb d 野使咩落心機幾研究
楊明咁既演技都有主角做又有戲拍啦
cctvb 講刷鞋同托大腳之嗎

以和為貴?

佢有幾時好戲過

柔道龍虎榜
一個好爸爸
黑社會以和為貴
冇睇過？

零永遠都係零
連0.0001 都無
佢活生生演活左4肢發達頭腦簡單 呢句野

孝蟹係邵仲衡

鄭秀文

到底一套賭城三哥俾人cap左幾多經典cap圖

距你老母

覺得黃宗澤係賭場風雲做得幾好

啲相睇左咁多年都覺得好好笑

之前上年套花椒之味我覺得真係做得好
好平實
無搶其他兩個戲
最尾喊個度都好自然
佢拍小品其實幾好
好似N 年前套 同居蜜友 做得都好睇

唔係因為鐘震逃 應該更多人知道

反而近排套聖荷西就sorry 了 成套戲無一個做得好睇

簡直係佢演藝生涯既污點
成世人都無俾人讚過佢識做戲(至少我真係未聽過,佢keep 得好係佢唯一價值)
一黎就只得呢堆cap 圖

發哥？
好似做極都係mark哥個tone
一係就特登做啲on9角色

本色演出姐 多隆狗

阿sa把低b聲好難頂

佢之前王晶個套

陶大宇眼神冇左神氣
以前做張大勇 利兆天係好有火
做江承宇 輕鬆同認真 處理得好好

三哥=四條A

馬明
小鳳仙係佢高峰 我覺得
之後果 d 唔叫做戲 做自己多

2000左右最高峰 到神探
之後成日都係一個look
同技巧冇變

佢上中國啲綜藝畀人推上神台

阿sa 應該真係倒退
唔係
應該係佢演技幾年前已經無再進步過
佢既年紀大左令佢個時有個d 靚妹演技已經唔match 佢
除左對白有句粗口外 都無咩突破
拍左十幾年戲 仲係做d 靚妹 把聲係致命傷
把咁既聲講咩對白都唔大感染力

與其話冇進步不如話一直都冇演技

經典

袁詠儀
兩屆影后
新不了情 金枝 姊妹情深做得好好
之後拍爛片 態度問題

益蟹先岩

其實無雙同杜Sir套華麗上班族我都覺得佢麻麻

佢拍d 唔笑ge 片ok 當年

william都上到啦

滕麗名
以前做陀槍師姐 尋秦記都正正常常
依家做愛回家就長期木口木面戚起條眉就當做緊戲
見到佢就想打爆個mon

佢拍奸人個套好正喎

陳豪
近年明顯越做越hea

做豬八戒同韓信仲有拍鐵血保鏢都好搶
之後做完柴九就好似跌

咪係 啲人話佢之後反而有進步

用大動脈做戲

柴九啦
以前做咩似咩
攞完視帝就做咩都似柴九

由阿旺做到唐立言/忠奸人都無回塘啵

生化壽司佢做得最好

微臣董昭先行告退

被杜sir遺棄

奪命金幾好 之後好多爛片

奪命金之後d戲已經無追

最慘以為自己好戲

嘩依個表情幾好wor做得

楊明
唔駛諗

其實我覺得怒火街頭佢算做得幾好睇 至少唔太出戲

郭富城好戲啵

個種神緒

充分表現到毒撚見到女神比人溝左

真
佢同金枝果3個比差1班
不過好過憑金枝拎視后嘅黎姿嘅

有曬畫面

依家長期做差佬

走唔返出嚟
不過又咁講
唔通叫佢演大東瓜咩仲

所謂理想個套做成點?

julia, 椎名

周星馳，黎明

佢做啲賤賤格格係幾好睇～
好耐之前美味情緣做爛賭係做得好鬆容

但佢個樣有回塘

徐子珊

袁詠儀

做下啲貼地角色啱佢多啲

鄭伊健

唔係英皇佢都唔掂

黎耀祥呢段笑到我仆街

佢以前港產片同無線有d角色好好,「我要成名」入面個車房仔根本係佢內心剖白

做完柴九就變左,以前d野無哂(可能佢刻意轉形)

同好多人一樣,上左位即刻變左第二個人,否定返以前既自己

我都覺 佢可能自我澎漲左
咁同佢拍檔比佢已經跑贏幾個國家唔係幾條街
阿嬌有邊套戲係可以拎出黎俾人見到演技?
我聽都無聽過 更唔好話睇到
(私人事個d 唔講)

戲路問題 如果有其他角色畀佢做，我相信佢都可以做得好嘅

佢做軍師型嘅角色唔得
例如《寒戰》、《無雙》
拍埋梁家輝、周潤發始終爭啲

呂良偉

永遠都係丁力 跛豪個啲款

Nicolas Cage

On9

最好笑係套野前半佢係正正常常照舊chok住樣
唔知點解後面突然暴走

一個好爸爸其實唔錯

唔好話仲睇cctvb
聽返黎佢近排殺手嗰閻王做得好好

徐子珊套《跟蹤》做得幾好
但出咗名之後做戲
好似覺得佢真係做緊戲
唔係好自然咁

徐子珊首次拍電影在2007年，她在杜琪峯監製的、遊乃海導演的電影《跟蹤》中擔任第一女主角，經過試鏡之後成功獲用。她首次和影帝級人物梁家輝和任達華合作。

她憑藉這部電影參加了上海國際電影節，奪得了2007年香港電影導演協會「最佳新人獎」金獎，並於2008年4月13日奪得第27屆香港電影金像獎最佳新演員獎。

佢拍香港仔同三更餃子都算 過得去

黑到blm咁

佢進步咗好多wo

阿嬌係直頭演得唔放

春光乍泄佢既表情好多細微變化
個人認為係佢演技最出色既作品

係咪編劇寫到一半隊完草暴走左再寫個結局
所以寫到三哥都暴走左

N 年前有套電視劇，場戲講佢喺機場到鬧個仔，笑到我仆街

吳卓羲
以前佢仲有拍tvb劇集果陣已經覺得佢演技好廢
一直唔知點解呢條友上到男一

套套表現都差唔多 明明佢地角色係有需要 性格演繹下
佢就本色演繹咁 同一個腔 擺明hea
家有一隻河東獅 ？比較活靈活現啲？

我覺得呢個描述適合 化骨龍多啲
個個記得 張家輝都係化骨龍 年代 家傳戶曉夠哂盞鬼
攞影帝係推出黎 正經角色其實唔適合佢 覺得佢演得唔自然咁樣 破格， 得個唔聲唔聲個樣 同以前大對比 就叫文戲好？

鄭則士， 80年代電影同而家cctv

認同
最慘係個個因為呀B 擺睇套戲
明明個導演黃到仆街

人間繼續有人

我都覺 佢係要做番呢d市井角色先得

退步到失蹤咗

佢好叻做做市井小人物嘅戲路
生化壽司去到西遊記都做到個種爛撻撻
但又有諧趣憎佢唔落
去到做柴9就麻麻地表演用力左好多
打後捧佢做專業人仕 軍師個類硬係覺得唔岩佢
可能我先入為主 成日覺得佢做唔到城府好深嘅感覺

古天樂都係拍笑片最好

五個小孩的校長還可以

自從佢做咗阿旺之後做咩角色都好有阿旺feel

忠奸人 正

掉鳩呀呂珊個度係做得幾好

佢拍跟蹤依套野真係做得幾好，係之後留返喺tvb就一路都冇進步過，我覺得如果佢係走咗出去拍戲會好好多

不過佢做軍師都唔係出左名先做
楚漢驕雄同秀才遇著兵都幾好
係做完視帝之後好似咩都好用力
無左楚漢個期咁自然

暗星暗到連名都唔記得

中華賭俠唔得咩？

黃心穎

馬蹄露

黃心穎有好過咩
冇好過點退步

最鍾意佢既角色係無間道2入面既三叔

佢有進步過咩？何來退步

其實演技好睇導演
仲有演員自己認真定hea做收錢

人間蒸發

人哋楊明係大台唯一認可演技退步嘅演員
史上第一人要強迫重讀tvb藝員訓練班嘅旗下藝人

一樣樣

依套當年如果去到日本播就係半澤直樹

諗左好耐我會揀張家輝，魔警之後簡直不之所謂
接埋啲垃圾片唔在講（失戀急讓 賭城風雲）
赤道 沉默的證人 催眠裁決 廉證風雲 使徒行者
呢幾套啲演繹竟然可以幾乎一樣
好老實講近年既佢拍得住填海華

你不如話題材套套差唔多
古天樂劉青雲林家棟明明幾套唔同戲睇落好連戲

真係幾好戲

古天樂演技唔好我唔認同
黑社會/單身男女/門徒/竊聽風雲（只限1）
其實都幾好戲
佢扮jimmy仔第一同第二集個氣場係有分別
你要拎佢同生秋王俾，咁佢一定輸硬
我敢講
佢d戲同而家成左形既
劉青雲/梁家輝比
佢都唔會輸
佢拎影帝果套，其實無咩老豆feel
我覺得佢真正拎影帝果套應該係單身男女/黑社會2
呢d愛情小品
黑社會2呢d主題佢發揮得幾好

大冬瓜咪係另一種feel囉

林鄭

屌 笑到仆街 似撚到

張家輝

情景劇做返平常人,表情少起落都正常

係，你睇佢套套戲都係咁嘅樣，邊有演技可言，根本就係做緊自己，
以前佢睇戲覺得好笑係因為佢夠賤，但當一個賤人出現係現實一樣會覺得好笑，不過係恥笑

好似呢隻狗係真係跟往佢張圖嚟整

前排Viutv套熟女強人佢明顯進步好多

其實係套戲ok
唔係佢做得ok
覺得搵其他人做可能會更好

不過佢係好好運
成日遇到好劇本
咁都俾佢做到影后

同屆提名, 周迅都好過佢啦

其他嘅, 我覺得林嘉欣更有資格攞過佢
林嘉欣仲未攞過金像獎女主角

正經角色唔適合佢？「家咩姐啫，我姓甘加嘛。」深入民心喎。

夏雨？

十年幾好丫

影帝rocky都唔識

我覺得佢時裝劇先發揮到
佢上套大陸節目麻麻地
同孫儷拍個套古裝劇更加係炒晒車

金像獎本身有好多潛規則，其中一個係「要排隊」

咪玩啦清,佢係無戲永遠都做自己,一個縮骨算爆老撚土既柒頭

智叔都老，做唔返以前籠民個太子森

梁家輝係奶共
但你用古天樂黎比

佢唔係少起落，係勁浮誇勁屎戲
劉丹夠做返平常人啦
人地有冇佢咁浮誇呀

根本就係

羅家良 以前扮女人都得 而家

講真佢真係無左以前個煩膠囧樣，係進步左
上左年紀果d都要有返d演技先搵到真銀

唔識喎 點都係
「 woo wowowoh我比碌蕉你含 」 「做咩搭我膊頭」
耳熟能詳啲掛

呢一屆我反而覺得江若琳先係遺珠
呢套佢做舉重選手同埋佢老公死嗰度做得好好
不過算啦，金像奬已經冇含金量可言
成班老嘢排住隊等拎獎
香港電影想唔死都難

似係觀眾將演員定型多過演員自己戲路窄
就算喜劇哥頓哥同化骨龍唔同戲路我都覺得演得到種悲劇式幽默、劇集十萬噸情緣愛情喜劇神情都好細緻，唔同戲路嘅喜劇都唔木獨，開口埋口都淨係化骨龍悶唔悶啲

開心速遞做喜劇嗰時個個角色都誇㗎啦。兩三年前講熊尚善同潮生既感情轇轕同對過去既糾結嗰排咪見到阿滕既演技，嗰排睇到連登叫套劇傷心速遞㖭。不過感情線穩定咗之後，就無咩劇情畀佢當正劇咁做。

門徒係佢演技巔峰之作

藍C偉

睇埋使徒行者3你直頭覺得佢呃飯食

梁家輝出道第一套就攞影帝
搵古天樂黎比

一個表情
文藝片拍得好睇有張力幾難，你可以見到無梁朝偉，張國榮，甚至早期既劉華，就無黃家偉
唔通而家黃家偉可以超越到以前既自己咩，同埋拎笑片同文藝片既表情黎作標準黎屌演技，唔係咁搞笑呀

角色啱唔啱chok住玩姐，人地演姚姐果時我覺得好演過城城既麥路人，華仔有心都交到下貨，只不過太多國產難片明顯佢都無心機拍，求其交行貨，交得太多就比人感覺佢退步，覺得佢無咩退步，返而有進步，只不過睇下果套戲佢想唔想拎獎

點五步幾好啊

周潤發

張智霖
做完cool魔之後，成個人都成日懶係靚仔有型咁，冇唒以前果d自然感覺

劉華有撚好戲過咩最好覺得係天若有情，佢個形象好夾
但套戲達哥先係精髓

佢演返啲刷鞋仔偎鎖佬做返自己入型入格姐

而家套套戲d劇本都無乜變化 你想d演員點進步？

其實佢戲路算廣過好多演員，都算係咁
應該高峰已過

佢以前做天地男兒、創世紀果時咬字無問題，阿旺之後啲對白好似甩咗幾隻牙咁讀出嚟，好un耳

有時唔退步又點進步呢

同Tom Cruise相輝映。

笑死！

仲有幅你J 咗

當 激戰 同 線人 都係沉默 個種 見唔到演員 將自己活靈活現有生動力 咁樣演活一個角色 去突破
一個角色係一個角色 邊個演都得咁 ，見唔到張家輝演有咩特色
只能講 佢既演變 無咩連貫性 帶唔出個人特色 整合唔到
唔覺算幾成功幾脫變 做唔到荷里活個種，
無咩harmony

嗰套係與敵同行嘅唐立言

個造型

純粹靚仔

單立文
侯賽因變戇鳩佬表叔

當年啲改圖真係好撚正

Tom Cruise keep住用癲撚線特技搭夠

阿嬌永遠都有偶像包袱
好似一定要拍到最靚嗰面
個角色表情扭曲少少都唔拍得
不過可能都唔係佢控制得到接咩劇本做咩角色
個人覺得佢喺電影「前度」算做得自然
但後面其他作品都係果種要keep住靚嘅feel
就好似睇佢著起套戲服去擺pose、向住1/2/3號鏡頭講幾句對白就完喇

肥貓
而家啲戲全部都係近乎走音嘅鳩嗌

寒戰個大狀好出戲

天水圍墮天地獄獸咁嘅樣

仆你個街，亞視嚟嘅

佢而家教演員D戲，自己做俾演買睇一次，每次都笑碌地！

周星馳演技已進步到神級

咁係唔識進步 唔係退步

黃秋生 林家棟 仲有廖啟智
呢啲真係好撚勁 無乜點退步

你睇過賭城風雲未呀小朋友？當年俾高登仔恥笑佢d演技喎

明明嗰陣可轉去拍戲，留喺cctvb又冇獎拎

咁Sammi呢？Sammi耐過楊千嬅啦

三哥btw隻連豬好似佢

咁佢而家個角色性格好冷靜麻
冇乜表情都正常

香港電影就玩完架啦
男主角永遠係果幾個溝埋
張家輝 劉青雲 古天樂 梁家輝
吳鎮宇 方中信 林家楝 任達華
配角就 林雪 智叔

香港劇路又窄，一半以上都係差佬，鬼有人入場咩，套套差唔多

所以我覺得好多唔係演技退步，係根本無得發揮，劇本又無咩特別，演員又一色一樣，邊有火花

咁佢同一年都拎左Tvb嘅飛躍進步女藝員
可能佢諗自己喺大台仲有機會呢
加上有可能簽咗長約要留喺tvb都唔奇
拎完獎之後一開始都ok 但之後D演技越變越差

大太監
未見過咁Man嘅公公

愈做愈霉

夏雨就算9數啦
從來唔覺得佢deserve攞視帝
根本下下以自己年資撻人
演技十年不變
做笑戲永遠就hea hea hea chok 住個頭咁笑
由陀槍師姐到溏心風暴一直都係咁垃圾

樓上講嘅演員好多都係角色定左型/已經到咗樽頸位 進步唔到而回落
但徐子珊係真真正正嘅大退步
有理由懷疑佢後期只為片酬而hea演

未去荷里活之前 佢做個堆樣眼神好有火
荷里活後佢都半退休 自己做得開心就得

見到標題已經諗到：鄭則仕

我覺得係因為個劇情講到佢為咗救爛賭婆而出千,仲畀人要脅後先變成咁

我記得佢上電台接受訪問話陳豪根本唔識做喜劇，得得地呢個角色係因為佢所以先咁成功，所以陳豪唔應該攞雙料視帝

我嗌你做食屎狗!
食屎狗!
一去不返

江若琳有拍過高舉愛都算不枉

夏雨呢條仆街真係老屎忽界表表者

水東樓好好笑
Btw鄭則仕 羅嘉良

On9仔夏雨

以前好好J
陀鎗被姦嗰幕

其實從來都唔覺佢好戲

我搵到個訪問啦，佢真係好撚老屎忽

咪就係
夏雨講到陳豪冇左佢就乜都唔係咁

李燦森

由恐怖新人跌落完全零演技

邊到好戲過？唔怪得你比佢呃

後生個班佢算最好戲

失戀急讓都不錯啦，小品黎講

講起古天樂 有冇人覺得自從佢膠面之後嚟嚟去去都係嗰個樣
門徒本身都做得好好 但咁大隻既道友根本係bug

已經冇人記得歐陽波係佢對手了

Sammi同吳震宇一樣，評審有意唔畀

我個仔係醫生我個女係律師
幫你老母

好想睇唐立言個套劇續集 係咪叫與敵同行
好記得結局個幕佢係監獄張床起身係度奸笑 個幕嚇到夜晚發惡夢

一句講曬連登呢度個個康城影帝不容挑戰

Mission impossible啲動作場面集集都痴撚線

高登年代返晒黎

職安祥最岩做市井角色 由豬八戒開始已經定哂型不過覺得佢做得最好係泥菩薩

點解

一定要佢地做 俾人話我冧辦事邊個選我

但吳鎮宇金馬拎過，Sammi 金馬冇拎過
同埋講「排隊」咁前幾年春夏同今年周冬雨就唔應該拎啦
金像獎係業界投票架

好多人chok慣咗之後做戲都得返一個樣

謝天華本身唔算好戲，但至少以前啲戲路多啲，皆大歡喜、絕代商驕果啲角色都叫做做到盞鬼嘅感覺。但後期無論忠角奸角都得返個chok樣…好悶

之前有套無雙做得唔錯 都係覺得劇本好影響演員發揮 好似賭城風雲呢啲垃圾 影帝都搞唔掂

Laughing

有一年吳鎮宇同劉德華爭影帝
結果劉德華攞咗佢第一次影帝
有傳係評審覺得劉德華係時係畀個影帝佢
結果吳鎮宇對此不滿，之後唔再出席席頒發禮

同樣sammi同楊千嬅都係一樣
同一年爭影后，最後楊千嬅攞咗
不過令支持鄭秀文嘅杜sir不滿，之後杜sir唔再理金像獎

佢做保持通話幾好

做嚟做去都係啲懶係滋悠淡定、懶chill嘅角色
實情搞到呆呆滯滯、講嘢好慢

邊個黃家偉

古天樂係鐵三角 毒戰 同柔道龍虎榜都演得幾好

見到佢兩個就會諗起楊怡

古天樂大約每十套有一套唔錯

鄭中基 龍咁威算唔算頂峰

當時入戲院睇，有幕黃秋生被人由天台掉落的士，
見到偉仔個眼神變化

陳冠希同漁民仲好戲過華仔

之前係實力派

tvb個大隻佬？佢有得退步咩

盲探同大隻佬算係有d突破，其他真係一撚樣

同埋講「排隊」咁前幾年春夏同今年周冬雨就唔應該拎啦
金像獎係業界投票架

彥啟智，黑口黑面就叫識做戲

真, 黑社會1同2個jimmy係兩個人. 餵狗果幕睇到心寒

姜皓文
紅咗之後……

反而我覺得佢表情太多
講一句說話有幾個表情動作

邵仲衡喺暖男爸爸入面做得唔錯

以前黑到
唔係差個月亮以為佢扮包青天

打boxtox太多
塊面硬晒

呢個post屌哂所有影帝
不如掉轉問下邊個keep到

完全唔覺
睇 Viu套熟女強人 睇到有啲尷尬
（不過成個劇本都好鳩）

成龍

可以搵佢套福伯睇睇

林家棟

好認同

蝦頭？

肥貓
董昭

古天樂係勁在多產
高鋒時係今個月拍A戲下個月拍B戲
一樣準備十足

仲要瘋狂接廣告
又投資電影 音樂 簽藝人演員
又做埋演藝會長
藝人醫病 武肺派錢畀電影工作者又做埋

所以我覺得佢做天與地令我眼前一亮 , 好好睇 , 做返奸同陰險

好坦白唔覺佢好戲過講野永遠都好出戲 仲去做翠絲根本玩自己

古天樂依套係差太大隻
但係吳彥祖嘅表現我覺得一如以往

其實有啲金像獎評審喺投票時候根本冇睇哂所有戲
第二唔係所有人都會投票
有一屆統計過得五成人投票
所以杜sir 係屌過金像獎冇透明度同唔公正
屌過有一半評審都唔識睇戲
剩係識得分豬肉

咁依個問題同樓上話「排隊」有咩關係

拍大多爛片, 不過佢都無心拍戲啦

回緊業界投票嘅問題
唔係回緊排隊
其實評審制度係要改革
冇理由可以有人冇睇哂戲走去投票
應該要好似金馬獎咁
所有評審睇哂戲再投票先係公平

我左眼見到鬼幾個同劉青雲講佢幾愛佢老公嘅scenes 都好touching
係後面個變身動作我覺得有啲出戲

大樹招風 幾好
做主角唔掂

門徒都係做返佢本人個格
我覺得如果個角色本身內斂啲嘅話後面警局嗰幕會有再大反差

但古天樂吸毒吸到咁大隻

做商天娥個仔都要演技啦

之後廢啦

三輪車夫, 天台殺人
辣手神探 殺海叔
喋血街頭 扮殺張學友
春光乍洩 係船上 depression, 打長途電話畀老豆嗰下苦笑

係有層次, 心理轉變, 內斂, 佢拎康城影帝係有番咁上下

係tvb要幫狗做大外宣

咁唔同嘅，金馬係組成一個評審團去傾，可以話專業啲，但同時就淨係幾個大粒決定。
金像獎有好多漏洞，但變相參與嘅業界人士/持份者亦多好多，都係另一種認受性（所以當年先集體投到十年拎最佳電影）

翠絲做得好麻麻

佢岩做喜劇多

近期嘅教束都做得好好

唔好屌cctvb 住
律政強人嘅佢睇到我wow

馬德鍾幾好
扣你50分好深刻
入去tvb 做差佬做蛋糕高手算似樣
再跳返出黎做鞭打本王又放得開
相反叫程智美做返荒唐鏡我覺得佢都做唔返

呢張如果係演技都幾精彩

可惜係真野

jack時～～～～～

陶大宇適合喺電視劇世界, 做戲太Over

淋病， 由英主子 演到 共主子 。演技即刻變又得

鐵三角我麻麻
你講柔道龍虎榜
佢俾城城同張兆輝搶左戲
但整體幾好

演技呀
梁家輝以前演技好好
而家，不了

_風暴系列

我覺得係佢唔想拎返羅文出嚟

果套就算撚數啦

啲眼皮係咪打過野 好奇怪

支那人十個有十個都係咁既面口啦...係啲ON 柒尻妹妹仔唔知人底用晒粉底化到白晒姐...

唔知一套完全係propaganda 攞黎幫紀律部隊擦鞋既片

周潤發算唔算，定係因為拍藍晶D戲

呢套野連黃心穎都好好戲
唱歌果段d人係後便打架好有feel

爛片/態度問題 唔等於演技退步

可能係好多導演都搵佢做咁上下嘅角色
攤開近幾年佢好似同一套路

近年小拍, 拍王三日垃圾片都唔需要咩演技

睇返緊近廿年嘅, 水準依然好高
魔盜王第三集
滿城盡帶黃金甲
姨媽的後現代生活
黃石的小孩
讓子彈飛

胡杏兒唔算差，前幾個月重播套 陪著你走 都做得幾好
仲有套 換樂無窮 又係唔錯

咁係因為佢拍王晶啲戲啫
你睇返佢套無雙
一樣咁好戲

角色問題囉
佢拍讓子彈飛做得好好雖然姜文仲搶過佢

拍戲其實最驚係比人定型。 好似化骨龍咁唔知用左幾多年先轉到型。

但咁大隻你都仲feel到道友個種神經質同無賴

劉青雲就真係堅

嗰屆林峰拎唔到 俾左夏雨...確係可惜

而家暖男爸爸都幾好wo

睇錯睇咗打beatbox

個人認為佢拍淪落人尚算ok
無晒以前浸飛仔味
做到一個中年霉佬角色出嚟

條老屎忽 開到聲話好恨拎視帝
食相非常醜陋

有不少藝人點奶共都好，始終鍾意做本土小品，呢啲戲先至見真實力

但係程志美話會同鄧特希合作，出年要拍套戲做荒唐鏡

偶像派變實力派演員就聽得多
實力派變偶象派都係第一次聽
結果個位就係林峯

佢宜家咪又係定咗型
專做d西口西面嘅角色
所以定型冇問題 係睇定咩型啫

徐子珊嘅高峰應該係溏心風暴之家好月圓
佢做奸角真係好好多

印象中，劉華演技不溜都麻麻地，未好過！
連張學友都好過佢，佢好似未受過演藝訓練？

搵食姐
對佢唔太睇好

西口西面=有演技

明明黑白森林做得幾好

當年睇電視，佢係接近每一個訪問都話自己好想攞視帝，果種厚面皮法真係一世都記得

胡定欣
以前演配角／反派嗰陣佢啲演技幾搶眼 幾鍾意睇佢 (大唐雙龍傳／銀樓金粉／巾幗梟雄1&2／鐵馬尋橋／法證3呢啲佢都演得好
做咗女一之後反而係俾其他配角搶返focus （一屋老友記：滕麗名／城寨英雄：王君馨／宮心計2：陳煒

你留意多啲，其實智叔啲角色好多微妙嘅變化

無雙佢演埋嗰種幻想出嚟嘅抽離感

仲有國產零零柒

見到佢個樣就覺得有燥狂同會無啦啦瞪大對眼大大聲屌人

有變化～但角色嘅情緒處理同Up &down都係用同一套路～

去到後期變咗睇到係一個演員習慣。當然佢技巧高，但太易捉到佢路。

同意做奸人幾好，但係再創世紀麻麻地

CID番工著便衣 便衣穿著入時

潮流教主簡直一個人咩起成套戲

有好過

城城同學友越做越有喎

殺破狼知道任達華有絕症果幕做得幾好

柴九之後好似揀戲做咁

佢ok嘅，但係要part多個男一先ok

其實呢套戲幾好睇

門徒又好
天地對決又好

太男人戲， 女人既描述唔多

jimmy基本上佢做得好好
一同二既心態做到出黎

真 Netflix睇返都好正

使徒1 幾好喎

奸笑樣同埋沙聲講嘢

支支語言應該有進步過
撚軚撚

明嘅,有得型邊個唔想型
不過睇返呀叻呢啲垃圾就明
無賴得黎好睇係好難得

香港製造同去年煙花真係好出色

可惜無浸落去

唉

我都想講胡定欣
細個好鍾意婠婠 佢做配角嗰陣真係好搶鏡
做左女主角之後反而平平無奇
尤其鬼同你OT拎視后真係R爆頭 個角色同表演都冇咩突出 得神同步係有話題 阿田有一半功勞

怎能同發哥比較，發哥一出，誰與爭鋒？
發哥天生麗質，出身貧寒，未經加工
從未整過容，100%純天然，冇禿頭，高度夠
最重要佢係香港人，搵勻中港台日韓，無人能出其右...
當然，發哥並非最英俊嘅男人，但想搵個有氣質過佢真係好難

周迅演技接近神枱級 嬅嬸有咩資格比
幫人挽鞋都未撚夠班

tvb一向捧人嘅招數就係不斷搵簽咗經理人嘅乜都拍，唔理個人物設定係唔係適合佢。到劇集出街又利用唔同方法去吹捧人氣，例如用傳媒出鱔稿、網上搵打手等，總之就吹到佢天上有地下無。
再加上「視帝視后」不但係虛名，而且仲有拖垮佢哋出走嘅決心。

得罪講句：
胡定欣演婠婠個陣已經係高峰
之後已經有冇特別印象深刻嘅代表作

不過同劇唐寧嘅師妃暄仲正

佢演中年智障 做返自己就得

正式訓練同半途出家嘅分別

吳鎮宇，近十年拍咗好多支那爛片，
回塘到都睇唔返鎗火同放逐果種水平嘅戲

得逆流大叔有啲印象有內心戲

Rocky
周聰

黎耀祥
成也柴九 敗也柴九

但近年好似做左mm2電影公司監製
拍左好多套同馬來西亞/新加坡合拍嘅香港電影
唔洗再侷限同中國合拍
又帶到新導演新演員

有同感
香港主流有一線電影明星嘅電影好似點樣都跳唔出警匪片呢個類型
古天樂最近幾套都係咁，__風暴、掃毒、犯罪現場
做正義L角色，例如警察/老廉真係差唔多
做毒販/悍匪反而有啲睇頭
題材某程度上都幾限制演員發揮

吳鎮宇 爆裂刑警，無間道2都輸比劉德華

張柏芝呀
雖然一直都冇話好好演技
但始終交到忘不了 大隻佬呢d作品
復出之後真係唔知想點

教束都ok ah

古天樂唔垃圾
唔撚係呀
有咩代表作先

冇演技。。。

劉德華一向都冇乜演技，唔知佢問題定劇本問題
佢好多角色都係做返自己，好少有驚喜

…
有撚演技咩

冇

垃圾導演，曬菲林

咁都幾好呀 將香港嘅新演員可以帶去東南亞市場
劉翁又有類似嘅project, 雖然target返香港market

魚蛋粉做得幾好

你個名
btw 我覺得佢而家套使徒3 真係唔差
只係個劇本太鳩

睇晒咁多回答 發覺好多演員都好睇拎到咩劇本/拍到咩導演
有啲本身天份都唔差 但需要一個好導演去帶住佢

佢之後要扮靚仔
有左偶像包袱
做戲點會放
反而如果樣樣衰衰咁做個實力派
捱多幾年可能視帝都有佢攞

我覺得只有王家衛/爾東陞
可以推到演員去頂點

龍咁威太膠
行運超人正啲

不如話浪費左個cast 家輝sammi

其實使徒1要觀眾估同一齊搵5個臥底出來
呢part好特別先吸引咁多人睇
之後續集(無論2/3)都只係借個名呃收視
但已經冇左最特別嘅搵臥底 只係一套好平常嘅警匪臥底片

柴九感覺真係退咗步咁, 但實情係無乜位比佢發揮...
響小弟心目中, 最好戲的仍然係大王- 宋本中

陳豪做誇世代好好笑

以TVB性格 捱多幾年都未必有
Tvb會將演員嘅價值揸乾揸淨先分獎俾你
否則奧運六星早十年至少已經有一個半個視帝
馬明使乜2019先拎到視帝
林峯 吳卓羲 黃宗澤個D完全走哂

雖然0演技，但唔知點解睇得好開心，完全冇煩躁感

天與地三個男主角都好癲

黑仔

呢個表情係笑緊喎

老婆仔

古裝同時裝都

使徒1真係好睇，佘詩曼拍住佢冇得輸

演技一係阿旺一係唐立言

香港嘅演藝圈太過依賴電視台為本
如果以演員為本先容易搵到最適合演員嘅劇本

當年使徒1 真係唔錯
男女主角carry
劇情就算9數一般般

楊千嬋

外國想搵新演員黎打造一個角色

香港想用角色黎打造一個視帝

Stephy 都好過佢

爾東陛手下既吳彥祖已經到左頂

劉馬車

佢新宿事件唔錯
爾導救返起佢

講左好多年個樣好劉華
講緊佢完全跳唔出自己個風格
拍完暗戰門徒之後冇哂大導肯用佢
結果又返哂去好劉華咁
同期黎明郭富城好睇好多

所以佢自己開公司自己開戲

溏心風暴佢既performance 我覺得比人低估左好多

係
可唔可以話佢戲屎得好自然

廖啟智

本身收放自如
上左位之後D變左表情撚
無時無刻都想刻意交戲

一開頭做傻仔還好
後尾走火入魔個度太over

郭富城我成日覺得佢自己係4天王演技最好
但我覺得係張學友
但佢都無咩火了
以前鐘意睇佢做戲多過聽佢唱歌

作用係讓觀眾大腦放鬆

張學友唔係sell靚仔
演技當然相對最放

係咪做番化骨龍先係最好戲先

好似王晶個時救香港電影業咁算啦
一邊瘋狂拍戲再bump 水返香港培養下一代
再叫佢突破真係太不設實際

扣你50分

羅家良係老左太多

你睇郭富城一路接d 戲就知佢恨攞男主恨到癲
入左去第二個胡同

男人40演技世界級

連佢有退步都冇機會知

唐立言咪幾好

呢個post啲人見人做同一戲路就話人冇進步唔知做乜9

我諗係香港電影末落搞死咗班演員，
嚟嚟去去都係警匪片，懸疑片，動作片，
班演員演極都係差唔多嘅戲路，
自然會越演越悶

烏蠅
吔屎啦你

無間道二都返唔到啦

佢冇㗎喇, 神經質出咗通告都可以唔蒲頭, 得罪向太, 冇人敢搵佢拍戲, 加上有一期連仆幾套

好彩有古天樂
明日戰記

臭西自己攞黎
成手好牌都玩成咁

其實佢地講咩

呢個真係
頂我上個月睇麥路人
佢本身已經係歌手
佢唔知點解個角色係做歌女
都可以唱到令我認為佢係業餘歌女咁

把手還我

胡定欣就醒 明知鏡頭對住佢地
扮到乜事都冇
但楊怡俾人影到咁覺得佢勁閪

唔係來來去去得呢啲
而係淨係可以拍呢啲
科幻片無CG
文藝片無票房
恐怖片返唔到大陸

上哂神枱嗰班邊有人敢屌 做得屎都話好演技

傳聞係著到咁都唔知搏乜

問題係而家電視台已經變質
做埋經理人公司一腳踢，為咗電視台嘅利益，唔理演員以及劇集質素。

本末倒置

世界大戰抹黑宇宙了，Can you feel?

我記得金枝後
整古王 賭神3 on星先生 運財至鳩星 可d片

都可能係
反而張家輝係有變戲種

做多隆個陣
係條100分既契弟
不過唔知係咪演技啦

張家輝係想變型既
睇得出佢有比過心機

要屌未輪到屌佢住既

ck姐
陳豪
吳鐮宇

井質事, 做咩戲都成個肥貓咁

平心而論 佢韓信好睇 演活到佢果種懷才不遇 同之後既功高蓋主

隻好似Rocky

佢唔係退步
佢係冇，一直都冇

神演出

韓信果陣霸氣到仆街

九里山就係你葬身之地

最眼前一亮應該係點金勝手做bosco老婆
氣場完全壓過徐子珊
另外巾幗2做鄧萃雯後母都幾好 夠仆街

之後同橡膠穎套與敵同行都幾好戲喎

有無諗過係導演好

佢做戲咁假 但起碼我都記得佢 佢算係暗星中會記得既人

名步愈來愈退步~~

馬明 天然呆都攞到視帝真係笑死人

仲有車匙